其實婚姻，係咪社會上最失敗的社會制度之一

婚姻最大的假設，
係愛是永恒，愛大家一生一世，
同埋大家可以預測將來的關係變化。

即係我愛你兩年，而你呢兩年好健康好美麗或好富裕，今日你我感覺良好。我和你就會愛大家一生一世，永不分開。有些文化甚至話對方會取代自己父母，甚至 「二人成為人體」。

事實上又係咪 ？
係美國，離婚比率高達40％，美國總統donald trump，離左三次婚。而且仲係結婚超過十年，有埋小朋友後才離婚。
在香港，離婚比率都差唔多，三分之一。但另外三分之二，有好多都係因傳統束縛，宗教束縛，社會或家庭壓力，子女，財產難合理分配，所以先夾硬一齊。即婚姻只係責任而無愛。

如果香港社會的工程界，有40％的project係欄尾失敗，相信係一個人間練獄。

但婚姻，所謂影響你一生一世的社會人際巨大project，竟然高達40％失敗。

除左離婚，如果計埋因傳統束縛，宗教束縛，社會或家庭壓力，子女，財產難合理分配，所以先夾硬一齊，可能高達90％失敗。

呢個社會最失敗既就係孕育出joe gor 咁on9既人 竟然攞工程同感情去比較 可笑可笑

都係。
太多人諗得太完美，有好多唔同憧憬

結完婚無論男女都想比人照顧，諗到天花龍鳳，結左婚就係幸福美滿呢個慨念害死好多人。
開門七件事， 柴米油鹽醬醋茶，邊個抽時間去買？
洗衫 晾衫 摺被 鋪床，又邊個做？
掃地 拖地 清潔廚房 浴室又邊個做？
家庭開支 未來計劃 又邊個做？
兩個人都肯擔就可以生活好完滿嘅
但事實上好多人將呢啲責任推比另一半。
搞搞下另一半唔想咁辛苦就自然會想走

呢位網友
如果你感情成功
不如你又分享下
呢度感情台
大把巴絲受惠

如果你係a0離地毒撚，
唔該收皮。

或者都係ax單身者
甚至你自己屋企都吵鬧的
唔該唔好出黎害人。

依家你係講婚姻制度 拍緊拖又好 a0又好 結左婚又好 都唔關害唔害人事

我咪講緊制度
現在離婚率40 percent係客觀事實
結左婚，好多都在不快樂中。
唔離婚的，好多只為仔女成長，財產難分配，社會和家人眼光和壓力，唔想劃花自己個底等，而非在婚禮中快樂。

點解我問題感情狀況先討論 ？

因為你想客觀探討呢樣野
你自己一定要經歷過
離地毒撚討論呢些一定係堅離地
仲以為自己識判斷
離地知識會害人
相信你都明白。

你算鳩數啦 用工程(理性)去同婚姻(感性)作比較 已經知你有幾on9

仲有 唔好扮無辜 大家起下佢底就知佢係on9 神秘膠五毛

呢樣正好講左你的問題
唔係我呢個post
你毒撚，冇經歷（冇感覺和感性）
去評論婚姻，覺得美好

如果你係毒撚
或者自己拍拖都被人飛

你毒撚無經歷，又唔信感情的大數據
不如你都係踏實些
搵返個女，試下拍幾年
先出聲

你用政治感性比喻兩人感性
你咩事呀？

分化分化再分化
分化男女已經去到冇新意, 就嚟否定埋個婚姻制度
連愛情都否定埋, 香港人更加冇希望

你係咪因為自己a0毒撚
將自己的感情投放晒落政治和學術上
只要人家政見學術意見不合就喪屌喪追蹤
就仲喪過d港女屌條仔話佢幫理不幫親

算啦，我都係叫返人拍拖結婚好些
原來政治和學術偏見（有感情）的人最恐怖

失敗嘅係又要選擇結婚 又要信守唔到承諾嘅人

其實會唔會真係婚姻制度有問題
婚姻係古代產物，在古代係好野

正如古人在聖經話
二人同睡就得暖和
一人獨睡怎能暖和
若是跌到，這人可扶他同伴
若單身跌倒，這人就有禍了

但現代，電子資訊泛濫
根本就唔需要呢種困綁式愛情
根本活在現代社會就會自然變成毒撚
單身有錢可靠錢，冇錢可咬老綜
強硬迫自己戀愛，可能都係失敗

不過人始終係感情動物
唔為伴侶付出
最後搞到自己可似上面的網友
為政治付出
可能仲on9

你伴侶得閒都可能會關心你
偶會同你嘈
政治的，除非你做到立法會議員或政治明星
為政治付出，歷史上都告訴你，係最硬膠的事
你為政治付出，政治不會給你回報，只會更傷你。

由共產主義班列士，到日本班敢死隊，到香港班鍵盤戰士，鍵國戰士，都證明為政治付出，仲硬膠過談戀愛多多聲。

Marriage is not a promise if you cannot find your soulmate.

好多人都唔知自己真正想要既係咩

呢樣啱

根本只你想你生產子女既奴隸制，勝方只有女人

女人出左黎做野既後果就係咁

想生產子女
不如直接坦蕩蕩
開個價
中出費一萬
生一個子女，經基因鑑定證實後，30萬一個
好過所謂的留唔住的愛情。

講乜一生一世的愛，倒頭黎可以為啖氣反轉豬肚。

愛情如果為生仔女
搵個生仔生女專業人士做
好過搞些咩婚姻

承諾愛護終身
但又玩乜禮金手飾送禮擺酒
倒頭黎可以為啖氣反轉豬肚

短站感情就感性
結婚就係湊合過日子，感性？
感你老母咩
咩激情都無晒喇

短站？車站？學識左中文字先好黎評論啦

你好幼稚